入門FF揀6D定A7ii

我影咗4-5年相，基本9成以上landscape + urban咁滯，鍾意用RAW，冇情意結
一直用開D7100＋12-24/4＋17-50/2.8
早前嫌太重全部一次過賣曬，換左部OMD+餅鏡同埋Fuji XE2+1650兩部翻黎
試玩咗幾個月，出街snap好方便但係影大景始終有心無力

想入返部高質少少又抵玩既無反，再加支高質超廣角影景，打算長用
Budget＄15k左右，暫時諗到三個options:

1）Fuji XT20，貪X-mount有1855、35/1.4同埋12/F2三支高質抵玩組合，但係諗諗下依家個價比多少少上到FF，加上用過XE2覺得富士精髓唔係RAW到，而且其他鏡都偏貴所以基本上唔太考慮

2）Canon 6D＋16-35/4L，依家行貨價真心好抵玩，紅圈鏡選擇多，鏡亦平過sony，但係又入翻單反驚太重會後悔

3）Sony A7II＋SEL1635Z，機身價抵，連鏡就少少overbudget，有屏幕翻轉同埋輕便係我杯茶，IBIS加可以轉接玩副廠／舊鏡係bonus point，但係電量問題同埋Sony一闊三大又令我有少少卻步...

所以想問下咁多位有玩開FF既巴絲打，如果影景為主揀6D好定A7II好，定係另有更佳選擇？

感激萬分

有錢又有閒情執相咪a7ii
唔怕重就6D canon成色靚
再冇budget咪fuji

剛看了 6d2 ，6D 新淨機差 $2k only

A7III - Basic Model

6d

Canon member做緊折
仲有兩日

加多少少 a7riii

Pentax K-1 Mark 2

接近3皮

萬9有部

2萬7係大型連鎖店價 3皮不如玩leica

水魚價

6D la
利申用緊a7ii

a7你就點都要執下相
canon真係jpg直出
利申：前6D用家，現在a7r3

2018 年有人談直出

嚇我一驚

btw D750

梗係索尼好啦
維修又方便
睇睇sony大師精選作品

玩得R3我諗唔入GM可能對唔住部機
不過都係不了啦 連鏡30k都搞唔掂

話時話其實A7R3都唔係貴A73好多，都係3K（比起二代7R2反而貴過72四千）
點解好似一面倒撐部Basic Model
比我揀比得起A73個價就一定直上A7R3
起碼Sensor唔同Level

用sony用到時頹，乜柒都要執🙈

影景D810啦
ISO 64用過返唔到轉頭

Sony啱啱出無反果陣都話會繼續支援單反A mount架
依家買canon單反小心變孤兒仔